% ------------------------------------------------------------------------------
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para la realización de Proyectos
% Final de Grado, protegido bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Copyright (C) 2012 SPI-FM. Universidad de Cádiz
% ------------------------------------------------------------------------------

Esta sección cubre el análisis del sistema de información a desarrollar, haciendo uso del lenguaje de modelado UML.\\

Se explica el modelo conceptual, modelo de casos de uso, diseño, bocetos y resultado final de cada pantalla del juego.\\
	
Las figuras de modelo conceptual, casos de uso y diagramas están realizados con dia, los bocetos con pencil y el aspecto final es una captura de pantalla del juego.\\

\section{Especificación de requisitos del sistema}

Para la creación de cualquier producto software, es necesario establecer las distintas condiciones y
necesidades que ha de satisfacer. Seguiremos un esquema que nos permita describir los requisitos de
una forma metódica y racional.

\subsection{Requisitos de interfaces externas}
En este apartado se describirá los requisitos de conexión del software y el hardware, así como la interfaz
de usuario.
La conexión entre el software y el hardware se encarga el motor Blender Game Engine. Por lo que al ser un sistema preestablecido, no será necesario realizar el diseño, ni el análisis, sólo haremos uso de él.
Así que pasamos a definir la interfaz entre el usuario y el videojuego. Todas las ventanas de la aplicación
tendrán una resolución variable pudiendo ser en formato 4:3, 16:9 o pantalla completa.


\section{Actores} 
El usuario será quien use la aplicación, luchador bot es un personaje controlado por la máquina y sistema es lo que ocurre en el juego sin que el usuario lo vea.


\section{Clases abstractas}
	\subsection{Pantalla}
		La clase pantalla que aparece en los modelos conceptuales, es una clase que se crea nada mas empezar el juego enlazando una escena y ejecutando su update (que contiene a su vez el update de la escena) en cada frame
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_pantalla}
		    \caption{Modelo conceptual: Pantalla}
		\end{figure}
		
	\subsection{Juego}
		Es igual que la clase pantalla pero en ella metemos la escena del juego. Esta clase la necesitamos por una cuestión de blender para que durante la lucha se pueda pausar el juego y que se siga ejecuntado update del menu pausa. De esta forma podemos tener dos escenas en pantalla.

\newpage
	\section{Boceto pantalla}
		Foto con el boceto en pencil y foto con la definitiva en juego.
		\subsection{Menú idiomas}
			Un botón para cada idioma elegible que registrará el idioma elegido y te enviará al menú principal. En los menús se utilizará el ratón para navegar por ellos.
			\begin{itemize}
				\item Español
				\item Inglés
				\item Alemán
				\item Francés
				\item Italiano
			\end{itemize}
	
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.75]{bocetos/menuidioma.png}
				\caption{Boceto del menú idioma}
			\end{figure}
		
		\subsection{Menú principal}
			Muestra el menú principal del juego, con una melodía de fondo y las siguientes opciones:
			\begin{itemize}
				\item Un jugador
				\item Opciones
				\item Créditos
				\item Salir
			\end{itemize}
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.75]{bocetos/menuprincipal.png}
				\caption{Boceto del menú principal}
			\end{figure}
			\vspace{\fill}
		\newpage
			
		\subsection{Menú opciones}
			Menú en el que podremos modificar a nuestro gusto varias opciones:
			\begin{itemize}
				\item Resolución
				\item Aspecto
				\item Pantalla completa
				\item Música
				\item Sonidos
			\end{itemize}
			Además de las opciones aceptar y cancelar que nos devolverán al menú principal aplicando o no los cambios realizados.			

			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.75]{bocetos/menuopciones.png}
				\caption{Boceto del menú opciones}
			\end{figure}
		
		\subsection{Menú elección de personajes y escenario}
			Deberá tener las siguientes funcionalidades:
			\begin{itemize}
				\item Escenario anterior
				\item Escenario siguiente
				\item Luchador 1 jugador
				\item Luchador 1 CPU
				\item Luchador 1 jugador
				\item Luchador 1 CPU
				\item Elegir luchador 1
				\item Elegir luchador 2
				\item Volver
				\item Aceptar
			\end{itemize}
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.5]{bocetos/menueleccion.png}
				\caption{Boceto del menú elección}
			\end{figure}
			\vspace{\fill}
		\newpage
		\subsection{Lucha}
			Ventana principal donde transcurrirá la acción. Mostrará el combate actual que se esté
dispuntando, así como la barra de vida de los personajes. Se podrá acceder al menú de pausa pulsando
la tecla intro.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{bocetos/juego1.png} 
				\caption{Resultado final de la pantalla principal del juego}
			\end{figure}		
			
		\subsection{Menú Pausa}
			Nos permitirá detener el juego, reanudarlo, volver al menú principal, reiniciar la pelea o salir de la aplicación.
			\begin{figure}[h]
			\centering
				\includegraphics[scale=0.75]{bocetos/menupausa.png} 
				\caption{Boceto del menú pausa}
			\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		\subsubsection{Menú KO}
			Se ejecuta automáticamente cuando la vida de uno de los personajes baja a 0. Nos permite volver al menú principal, reiniciar la pelea o salir de la aplicación.
			\begin{figure}[h]
			\centering
				\includegraphics[scale=0.75]{bocetos/menuko.png}
				\caption{Boceto del menú ko}
			\end{figure}
			\newpage

\section{Modelo Conceptual}
	\subsection{Menú idiomas}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_idiomas}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú idiomas}
		\end{figure}
		%\vspace{\fill}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú principal}
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_principal}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú principal}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú opciones}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_opciones}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú opciones}
		\end{figure}
		%\vfill
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú elección de personajes y escenario}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_eleccion}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú elección}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		%\newpage
		
	
	\newgeometry{left=0.5cm,bottom=0.1cm}
	\subsection{Lucha}
		\begin{figure}[H]
			%\centering
		    \scalebox{.66}{\input{./img/tecnico/modelo_conceptual_juego_lucha}}
		    \caption{Modelo conceptual: Juego Lucha}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		%\newpage
	\restoregeometry
	\subsection{Menú Pausa}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_pausa}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú pausa}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		%\newpage
		
	\subsection{Menú KO}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/mc_menu_ko}
		    \caption{Modelo conceptual: Menú KO}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
\section{Modelo de Casos de Uso}
	\subsection{Menú idiomas}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_menu_idioma}
		    \caption{Caso de uso: Menú idiomas}
		\end{figure}
		
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Elección de idioma
			\begin{itemize}
				\item Descripción: El usuario elige un idioma
				\item Actor principal: Usuario
				\item Precondición: El sistema carga la resolución de un fichero json
				\item Postcondición: El sistema almacena el idioma elegido y muestra la siguiente pantalla.
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Comienza el juego, con la resolución guardada y se muestran las banderas de los idiomas
				\item Usuario selecciona uno de los idiomas
				\item Sistema guarda el idioma y muestra el menú principal
			\end{enumerate}	
			\vfill
		\end{itemize}
		
	\subsection{Menú principal}
		\begin{figure}[H]
			%\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_menu_principal}
		    \caption{Caso de uso: Menú principal}
		\end{figure}
	
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Menú principal
			\begin{itemize}
				\item Descripción: Se muestra el menú principal en el idioma previamente seleccionado y usuario elige una opción
				\item Actor principal: Usuario
				\item Precondición: Idioma elegido anteriormente
				\item Postcondición: Avanza a la siguiente pantalla para elegir personaje.
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Se muestra menú en idioma elegido y música de fondo
				\item Usuario selecciona la opción jugar
				\item Termina la música y avanza a la siguiente pantalla
			\end{enumerate}	
			\item Escenario secundario o de error:
			\begin{itemize}
				\item [2a.] El usuario selecciona opciones
				\item [2b.] Usuario selecciona créditos
				\item [2c.] Usuario sale del juego
			\end{itemize}	
			\vfill
		\end{itemize}
		
	\subsection{Menú opciones}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_menu_opciones}
		    \caption{Caso de uso: Menú opciones}
		\end{figure}
		
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Menú opciones
			\begin{itemize}
				\item Descripción: Se muestra el menú opciones en el idioma previamente seleccionado y usuario modifica cualquier opción y guarda
				\item Actor principal: Usuario
				\item Precondición: Idioma elegido anteriormente, opciones actuales guardadas en json
				\item Postcondición: Cambia las opciones y vuelve al menú principal
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Se muestra las opciones
				\item Usuario modifica las opciones a su gusto
				\item Guarda las opciones y vuelve al menú principal
			\end{enumerate}	
			\item Escenario secundario o de error:
			\begin{itemize}
				\item [3a.] El usuario cancela las modificaciones y vuelve al menú principal				
			\end{itemize}	
			%\vfill
		\end{itemize}
		
		\subsection{Menú elección de personajes y escenario}
			\begin{figure}[H]
				\centering
			    \input{./img/tecnico/cu_menu_eleccion}
			    \caption{Caso de uso: Menú elección}
			\end{figure}
			
			\begin{itemize}
				\item Caso de uso: Menú elección
				\begin{itemize}
					\item Descripción: Se muestra personajes y escenario a elegir y avanza para comenzar el combate. Hasta que no este todo elegido, el botón listo aparece como bloqueado
					\item Actor principal: Usuario
					\item Precondición: Idioma elegido anteriormente
					\item Postcondición: Avanza de pantalla
				\end{itemize}
			
				\item Escenario principal:
				\begin{enumerate}
					\item Se muestra imagen de los personajes y escenario
					\item Usuario elige escenario (esto puede pasar en cualquier momento)
					\item Usuario elige si el personaje es controlado por él o por máquina (en cualquier momento)
					\item Usuario elige personaje 1
					\item Usuario elige personaje 2
					\item Usuario pulsa el botón listo y avanza de pantalla
				\end{enumerate}	
				\item Escenario secundario o de error:
				\begin{itemize}
					\item [*.] El usuario cancela y vuelve al menú principal				
				\end{itemize}	
				\vfill
			\end{itemize}
			
	\subsection{Lucha}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_un_jugador}
		    \caption{Caso de uso: Un jugador}
		\end{figure}
		\textit{Nota: El actor luchador bot tendrá las mismas opciones salvo la de pausa.}
		
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Lucha
			\begin{itemize}
				\item Descripción: Los personajes en el escenario intentan bajar la vida al rival hasta 0
				\item Actor principal: Usuario, luchador bot
				\item Precondición: Escenarios y 2 luchadores seleccionados de la pantalla anterior
				\item Postcondición: Uno de los dos gana y muestra la pantalla ko
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Carga el modelo de los personajes y escenario
				\item El usuario y el luchador bot puede realizar una de las siguientes acciones: avanzar, retroceder, saltar, puñetazo, protegerse.
				\item Uno de los luchadores pierde toda su vida y aparece la pantalla ko
			\end{enumerate}	
			\item Escenario secundario o de error:
			\begin{itemize}
				\item [1-2a.] En cualquier momento previo al ko el usuario puede pausar la partida		
			\end{itemize}	
			\vfill
		\end{itemize}	
		
	\subsection{Menú Pausa}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_menu_pausa}
		    \caption{Caso de uso: Menú pausa}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Menú pausa
			\begin{itemize}
				\item Descripción: Partida pausada por el escenario, los personajes quedan congelados hasta que el usuario decida reanudarla
				\item Actor principal: Usuario
				\item Precondición: El combate ha comenzado
				\item Postcondición: La partida queda congelada hasta que el usuario decida continuar
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Congela los movimientos de los personajes
				\item El usuario reanuda la partida
			\end{enumerate}	
			\item Escenario secundario o de error:
			\begin{itemize}
				\item [2a.] Usuario reinicia el combate
				\item [2b.] Usuario abandona el combate y vuelve al menú principal
				\item [2c.] Usuario finaliza la ejecución del juego
			\end{itemize}	
			\vfill
		\end{itemize}			
		\newpage
		
	\subsection{Menú KO}	
		\begin{figure}[H]
			\centering
		    \input{./img/tecnico/cu_menu_ko}
		    \caption{Caso de uso: Menú KO}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Caso de uso: Menú ko
			\begin{itemize}
				\item Descripción: Partida terminada a la espera de que el usuario decida volver al menú principal
				\item Actor principal: Usuario
				\item Precondición: El combate ha finalizado
				\item Postcondición: Usuario vuelve al menú principal
			\end{itemize}
		
			\item Escenario principal:
			\begin{enumerate}
				\item Los movimientos de los personajes están congelados y uno con la vida a 0
				\item El usuario vuele al menú principal
			\end{enumerate}	
			\item Escenario secundario o de error:
			\begin{itemize}
				\item [2a.] Usuario reinicia el combate
				\item [2b.] Usuario finaliza la ejecución del juego
			\end{itemize}	
			\vfill
		\end{itemize}	
		\newpage
		
\section{Diagrama de secuencia}
	A partir de los casos de uso anteriores, se crea el modelo de comportamiento. Para ello, se realizarán los diagramas de secuencia del sistema, donde se identificarán las operaciones o servicios del sistema. Luego, se detallará el contrato de las operaciones identificadas.
	\subsection{Menú idiomas}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_idiomas.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú idiomas}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú principal}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_principal.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú principal}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú opciones}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_opciones.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú opciones}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú elección de personajes y escenario}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_eleccion.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú elección}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Lucha}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.55]{tecnico/diagrama_juego.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Lucha}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú Pausa}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_pausa.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú pausa}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
		
	\subsection{Menú KO}
		\begin{figure}[h]
			\centering
		    \includegraphics[scale=0.75]{tecnico/diagrama_menu_ko.jpg}
		    \caption{Diagrama de secuencia: Menú ko}
		\end{figure}
		\vspace{\fill}
		\newpage
	
	\section{Contrato operaciones}
		\subsection{Menú idiomas}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Muestra por pantalla los idiomas seleccionables y avanza al menú principal en el idioma elegido
			
				\item Precondición: La clase pantalla y menú idiomas han sido creadas y se muestran por pantalla
				\item Postcondición:
				\begin{itemize}
					\item Almacena el idioma elegido en una variable global
					\item Cambia a la pantalla menú principal
				\end{itemize}	
				\vfill
			\end{itemize}

		\subsection{Menú principal}

			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Muestra por pantalla el menú principal en el idioma elegido
			
				\item Precondición: Idioma elegido
				\item Postcondición: Cambia a la pantalla seleccionada
				\vfill
			\end{itemize}
			
		\subsection{Menú opciones}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Se encarga de almacenar los cambios en las opciones
				\item Precondición: Idioma elegido y opciones actuales cargadas
				\item Postcondición:
				\begin{itemize}
					\item Cambia las opciones del juego a criterio del usuario (tamaño pantalla, vista completa...)
					\item Las almacena en un .json para que una vez se cierre el juego mantenga las opciones en su siguiente inicio
				\end{itemize}	
				\vfill
			\end{itemize}
	
		\subsection{Menú elección de personajes y escenario}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Se encarga de seleccionarlos personajes y escenarios para iniciar el juego
				\item Precondición: Idioma elegido
				\item Postcondición:
				\begin{itemize}
					\item Selecciona los personajes quién los controla (jugador o máquina) y escenario
					\item Carga los modelos y una vez cargados crea la pantalla de lucha
				\end{itemize}	
				\vfill
			\end{itemize}
		\subsection{Lucha}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Se encarga de de enfrentar a dos personajes uno de los cuales puede estar controlado por el jugador
				\item Precondición: Escenario y personajes elegidos de la pantalla anterior
				\item Postcondición: Uno de los personajes gana derrotando al rival y muestra la pantalla ko	
				\vfill
			\end{itemize}
			
		\subsection{Menú Pausa}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Deja parado el combate y espera a que el usuario lo reanude
				\item Precondición: El combate ha empezado y ninguno de los personajes está KO
				\item Postcondición: Reanuda el combate
				\item Excepciones: 
					\begin{itemize}
						\item Jugador decide reiniciar el combate, pone la vida de los personajes al completo, en su posición y animción inicial
						\item Jugador decide salir del combate, cambia la pantalla al menú principal
						\item Jugador decide finalizar el juego, cierra la pantalla y finaliza la ejecución del juego
					\end{itemize}
				\vfill
			\end{itemize}
			
		\subsection{Menú KO}
			\begin{itemize}
				\item Responsabilidades: Deja parado la escena del combate con uno de los luchadores KO 
				\item Precondición: El combate ha finalizdo (uno de los luchadores con vida a cero)
				\item Postcondición: 
					\begin{itemize}
						\item Reinicia el combate
						\item Pone la vida de los luchadores al completo
						\item Situa a los luchadores en su posición y animación incial
					\end{itemize}
				\item Excepciones: 
					\begin{itemize}
						\item Jugador decide salir del combate, cambia la pantalla al menú principal
						\item Jugador decide finalizar el juego, cierra la pantalla y finaliza la ejecución del juego
					\end{itemize}
				\vfill
			\end{itemize}
			
		